WeChat在美20日起禁用形同被判死 各界反應一次看

WeChat在美20日起禁用形同被判死 各界反應一次看
最新更新：2020/09/19 14:49

美國川普政府宣布20日午夜起，禁止在國內透過行動應用程式商店下載中國的應用程式TikTok與WeChat，引發民權團體甚至科技業者抨擊。（共同社）

（中央社華盛頓18日綜合外電報導）美國總統川普政府今天宣布20日午夜起，禁止在國內透過行動應用程式（app）商店下載中國的應用程式TikTok與WeChat。此舉引發民權團體甚至科技業者抨擊。

「華盛頓郵報」報導，川普政府官員稱有必要透過禁令，保護國家安全、防止北京當局利用這些app蒐集個資或散布文宣；不過此舉很快便招致美國憲法第一修正案的擁護者、像美國民權聯盟（ACLU）等團體的抨擊，連TikTok的對手Instagram都對禁令不以為然。

一些現任與前任行政部門官員也表示，他們想不出聯邦政府曾以如此規模禁止資訊科技的前例，採取反倒是在像中國等威權國家才常見的作法。中國就禁止臉書（Facebook）、谷歌（Google）、推特（Twitter）及西方的app在國內使用。

● 大限前搶載 app商店WeChat排名暴衝
TikTok在美國成爆炸式增長，號稱每季都約有1億人使用。據市場研究公司App Annie的資料，WeChat到今年8月每月在美國約有330萬個活躍用戶。

美國境內的人今天似乎為此趕在禁令上路前下載WeChat。市調公司Sensor Tower指出，美國的Apple Store上免費iPhone手機app排名，WeChat從早上的第1385名竄升至下午的第100名。

官員表示，只要北京母公司目前協商能達成協議，把部分控制權移交給西方的企業，TikTok禁令就仍有解，反觀WeChat就似乎沒有轉圜空間。

改採不具名透露敏感內容的商務部高層官員表示，20日午夜跨至21日凌晨後，就無法再從蘋果公司（Apple）或Google在美國的app商店下載TikTok與WeChat，手機裡既有的這兩個app也不再能收到軟體升級或安全更新。

官員表示，行政部門預期有些用戶會找方法繼續使用這兩個app，但他們不會訴究，政府目的是隨著時間減少人們使用。

● 美WeChat用戶得另尋替代或變通
白宮另會在20日起採取措施限制WeChat使用，TikTok則要到11月12日後才有進一步限制。20日起，美國禁止透過WeChat轉帳或行動支付，也會禁止讓WeChat能在美運作的網際網路寄存服務或其他網路服務，意味連發送訊息恐都有問題。

Instagram執行長莫瑟里（Adam Mosseri）推文，指全面禁用TikTok與WeChat「對Instagram、臉書與更廣泛的網際網路都是件壞事」。

曾任臉書安全主管、現為史丹佛大學研究員的史塔莫斯（Alex Stamos），還在推特呼籲蘋果、Google與亞馬遜（Amazon）訴諸法院來阻擋商務部的禁令，稱這項禁令未經司法程序或拿出供企業遵循的詳細指南，就來決定美國人該裝什麼在手機裡，「嚴重打擊美國公民自由與開放網際網路」。

華郵另教導美國民眾權宜因應辦法，像是仍能在美中兩地使用加密聊天軟體Signal，或是尚未被禁的中國騰訊公司另一款叫QQ的app。或許也可仿效印度民眾利用VPN或更換SIM卡的方式繼續使用TikTok的作法；印度因邊界問題槓上中國，也禁用多款中國app。

此外也可改用非app商店的管道，即所謂側載（sideloading）來裝WeChat，這種方法在安卓（Android）系統的手機比iOS系統的裝置更易使用，但壞處是安全風險較高。此外，美國的WeChat用戶應趕快利用19日備份重要的通訊錄等資料。（譯者：陳亦偉/核稿：盧映孜）1090919

中國強烈反制美國 商務部公佈《不可靠實體清單規定》

各界反應 應該尋日開始睇啦

Twitter線TikTok trending 兩邊開緊火 你仲等咩

其實wechat有咩咁特別美國人非用不可？

中裔喜歡用wechat支付
與牆內親友聯絡只能用wechat

搖一搖，搵閪屌
啲支那雞去美國鍾意俾黑人屌濶嗰閪

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

朋友圈，睇吓蚑蚑FF世界大事尤其蚑美，創作力量同幻想點只嚇你一跳！！！

在美華人開始爭取中國開放其他通訊平台沒有？

入去connect

[又亮劍] 美國將於20/9起禁止下載TikTok WeChat & 用WeChat進行交易

韭菜沒資格要求

美9/20起禁用 TikTok訴諸法院擋禁令
最新更新：2020/09/19 15:23

（中央社華盛頓19日綜合外電報導）路透社今天引述彭博（Bloomberg News）指出，熱門中國短影音應用程式TikTok訴諸美國法院，盼能擋下川普政府的封殺令。

TikTok和北京的母公司字節跳動（ByreDance）昨晚向華盛頓聯邦法院遞狀，挑戰川普政府的行政命令。

美國商務部昨天下令自20日起，禁止美國境內下載TikTok和中國的WeChat。

訴狀指出，川普下令禁止TikTok是越權，這麼做完全出於政治理由，而非依「法法阻止不尋常嚴重威脅」。（譯者：陳昱婷/核稿：陳亦偉）1090919

其實都係個句 以彼之道還施彼身